我返工間歐洲公司，講撚到明因為國安法將香港office freeze size，同時會o係台北新setup office

剛剛同line manager做完1:1，講咗歐洲總部已經做咗決定，因為國安法圍，2021年將香港office freeze size，同時會o係台北新setup office。

最終有可能由台北取代香港office

台灣又贏

有冇得調去台灣做先

請問係邊行?

唉屌

講多句，呢間歐洲公司眼光好準，80年代已經o係香港setup office，越做越大，而家香港同新加坡都有office。

但佢而家唔係將香港office搬去新加坡，係搬去台灣

台灣成為大贏家

同問

金融相關，間公司o係歐洲歷史非常長，早過香港開埠

地理上台灣可以取代到香港
人才都多
你本身唔係做國泰咩？

外資walk out只係剛剛開始

BTW，有朋友係加拿大公司，因為貿易戰，搬香港office去台灣，香港年中已layoff

Trade war + 國安法 =收得皮

5毛：睇唔到 唔知喎

台灣有發展空間嘛，新加坡大把支那人搵食，台灣一定比新加坡易打入市場！

台灣變左西柏林
香港就係東柏林

未知，但短時間內未必有咁大capcity

港共
黨安法有助經濟行穩自如

連登台灣專家話台灣法律濕鳩，金融行業冇可能去台灣

同埋東京想取代香港呢個數盤係打得非常響，間歐洲公司都準備o係東京setup代表辦事處

係濕鳩，所以短期內都會兩邊run，當台灣office係可以隨時可以hot swap o既HDD換上去。

港豬繼續信政府
押注一千萬買樓

總之係Any city but Hong Kong，中上環同埋港島東office我真係恭喜你呀

仲有Sell HK你座ICC都係

唔開名？你講咩都得

去屌台妹

本地公司 都講緊出年去台灣開新production line

我: 有無得用香港人工請我過去
老細: 你訓醒未?
我:

搵定工

台灣始終有支共戰爭風險
我就唔會去啦

on9先自爆

未計國民黨重新執政

R 字頭，pp

美國同支拿打既機會唔細過台灣，去唔去美國？
兩大核子國家一打起上黎你要避到北極先掂

我聽到朋友d 公司都有類似安排
不過就去新加坡開office 多

佢好想比人關注呀，你哋識做喇！

點會唔細過台灣
就算係打 打到美國本土機會一定細過打台灣囉
台灣點都係戰爭風眼位

咁就應該唔會
應該呢4年台灣會將國民黨邊緣化

有冇見到上次蔡英文拿到800萬票 vs 條魚550萬票
4年後國民黨班老餅唔知死剩幾多人，但只會更少

你唔開post屌支那屌警犬？
你講咩都得

台灣守得雲開

一打起上黎成個東南亞都會一獲熟Tim, 你估印度阿3，越南，俄羅斯唔出手？香港到時會安全？

Well done

去Monkepore好正路，不過地理位置食唔到北亞market

起佢底啦 傻閪黎
一早block左

咁若果登登上台後
刻意封殺民進黨/故意優惠kmt

咁kmt未必冇得翻身

去Monkepore咪又係主力做支那生意
東南亞國家根本爛泥扶唔上柄

香港就一定冇得留啦
要走就直接去歐洲

其實正常智力都唔會係香港發展
係得政府先會吹到個國安法可以營造到更好既經濟發展環境
唔走去台灣都走去附近啲一二線國家啦

好多轉去 星州，台灣

歐洲今次做得好

即係有部份工作冇可能喺台灣執行？只係後備咁款？

科學園果間？

夠多人去就會慢慢開放

香港金融中心嘅功能只會四散
之後新加坡、台北同東䚱都會分到
但唔會出現台北成為金融中心
條件始終同新加坡有距離
連登仔鍾意台灣一回事
事實係金融中心 香港之後就新加坡

係，台灣始終唔係行普通法(日本都係)，對金融行業吸引力係差d，同埋唔係用英文寫，翻譯過程中變數太大。

台灣就係台灣
香港就係香港
從來不是同一個國家
唔應該用東西德、東西柏林嚟類比

不過我都好明白
連登黃絲係無自己既核心思想
邊樣易做就做邊樣
琴日話要建設盟主中國，今日話要香港獨立，聽日就話要香港歸應，後日就可以話係要同中華民國（台灣）共主邦聯，真．一國兩制

timezone 最多差幾個鐘，點會食唔到

日本同台灣都要時間，但一定係將香港呢個HUB嘅功能四散

去新北啦
自動有員工福利

MSMD

唔係time zone問題，係距離同人嘅"溫度"問題

要好大幅改革先得

睇咩行業啫，金融真係冇乜所謂

台灣大陸法

點都好過澳門

都幾難下

成個法律體系唔同

金融中心我睇好東京多過monkey island, 你問下鬼佬鍾意日本定星加坡先。仲未計日本政府會有新政策吸引外資。星仔呢種家庭式生意其實長遠都會有問題，有冇見過人避險會買SGD? 十成係買日元

支那又贏

係啦你威啦，連登戰士（鍵盤）

大家我覆得架喇

嗯嗯

今次我好想大叫: 李大導又立下大功

根本政府吹人地外資唔走
其實個情況未現形
因搬office都好logistic野安排
我諗出年年中應該開始現形
到時應該台北/東京/首爾食左香港個市場
甚至有人講倫敦都有份

好過你連鍵盤都唔敢

淆晒底

台灣平呀
反而我間行執咗個台灣office,香港office 都downsize

東印度！

Yen個pool夠大，SGD太受控制

monkey island最大問題係佢個賢人政治
你話李光耀長生不老既話仲有可能做到ifc
但係嚟到李顯龍呢一代已經開始下滑
呢點連我老母都睇到

有得走好走
留係到交稅比港共黑警打鳩你

好波

內循環

UBS ?

congratulations

連登仔：我唔會離開香港，我好能鍾意香港，要我離開就over my dead body

你地慢慢玩，我下年走先

UBS奶到雪雪聲，唔會走

估唔到今時今日都見到依個gif

啱呀，與其留響度俾人拉無拉拉坐十年八年，重唔走做咩

👌 Noted with thanks

新加坡瀬共

係囉，好奇一問點解會唔選擇日本既？因為金融法律定日本英文太屎？

單純講鍾意，假設鬼佬係鍾意日本多過新加坡，東京應該好早做咗國際金融中心，但事實國際金融活動SG>JP，而且鬼佬嚟遠東做金融，都係以賺錢便利為主。
東京比新加坡優勝嘅地方係規模大，但當我哋講緊國際金融中心時，就唔係睇體量規模，而係睇國際資金嘅融通。

房屋台立即趕到

我相信同成本，法規有關。

東西柏林其實真係兩個國家

moneypore 金融活動大過JP ?

我做緊果間日本公司都話會搬office

買大細， 拜登上場就好大影響了

樓豬都已經放咗好多料 想知嘅夠曬喺google search。 唔使樣樣都餵埋入口

點解接受唔到台灣人工先個問題係

大過，好多商品期貨都o係新加坡trade

JP淨係計英文都輸咗啦
真係鳩噏到

係台灣定居，收台灣人工， 我ok

問題係台灣行大陸法+台灣某D ON9法制
仲有外匯管制

老老豆豆, 成個東亞無咩邊到係行英美式普通法

有d人係要去送死，你阻唔到

真呀屌。

歐洲佬口音都唔野少

不過台灣申請working visa都易過日本

得咁少數目，梗係睇唔到。

靜靜雞

藍絲：外資走晒咪中資黎做囉
外資做到既野
中資一樣做到，仲會做得梗加好

美國公司，支那業務轉返落香港新開公司，因為有同受制裁支那公司有業務住來，再唔掂就褶埋

香港呢個新北京算撚算啦
睇嚟新國際金融中心由台灣接管

再峰利嘅刀 即係眼光唔再準了

所以你要搵個十全十美既地方100% 取代香港係冇可能
唔係香港早幾十年比人取代左
最似樣係台灣拿一的，monkey island 拿一的，日本又拿的
香港比人拆骨

都好過香港冇法律可言

Icc 有三間大行
Morgen stanley ，成立於1935年
Deutsche Bank，成立於1870年
Credit Suisse，成立於1856年

英屬香港建於1841年1月26日
無一間大行係早過香港開埠喎

你做邊間呀巴打？

本身日本個金融業就唔細
要SET office 一早SET 左係日本

宜家日本同新加坡之間無左香港呢個站台
即使返左去日本, 都係要搵返個站台

之前burn hill 提議台灣劃塊地比香港人建鎮
呢點係好既, 只係佢唔知台灣本身個情況
唔小心踩中左地雷

唔自爆啦，本身仲話租多層expand，landlord仲主動減租

Landlord我真係恭喜你呀

點解唔請人工更平、工時更長、返工打卡制、收工責任制既台灣人？

Office space空置率高到仆街

二世祖 點會做到🤣

真係平好多

話唔定下一代出個劉禪

新會然到你咁串柒柒

屌你咩，講個真相出黎

只會愈嚟愈差

UBS 🤣有瑞士，驚閪🤣🤣🤣邊到有水就吸邊到血係金融界必要，錢搵錢

巴打係咪準備移民台灣

UBS同Credit Sussie真係瑞士之恥

中國又輸

Rothschild

又咁講，佢地都係實踐以華制華政府，佢地用中共人做內線，Cap 7佢地D走資錢, 對佢地黎講就算中共開9香港台灣波，有錢燒，金融佬唔會理人命，最緊要錢錢錢錢

台灣要大刀闊斧咁改革先做到國際金融中心
而且台灣做HUB反而增大左佢地既國安風險

香港個職能都係會比唔同國家拆骨
但拆完會比原先為少
始終都係要一個站台

台灣套法律係極之垃圾
十個諜殺九個可教化唔洗死刑，坐十幾廿年就出返黎，甚至話佢精神障礙唔洗坐

同意，香港1 = 0.3星加坡 + 0.3 日本 + 0.3 台灣
剩番個的價值唔見左

去返EU/UK

呢到三間有兩間都downsize左(好似係)

EU/UK/US

香港已經無左未來, 最大既問題就係下一次金融風暴之後就永不超生
翻唔到上去

DB前年已經縮space

但拆唔哂
有D野係要站台中轉點先做到
轉唔走果堆只會永遠消失

就睇呢個需求會唔會為香港謀求到一線生機

挑緊係去大灣區啦

巴打會唔會跟埋過去

ibank黎講, 其實澳新同Citi bank前年都縮space左

+1 有朋友公司都係執香港 , 新加坡本身有office 再expand 大D

有得調去台灣先至WIN

香港人工, 在台生活. 食埋台妹. 冇得輸.!

人地鬼佬做大陸生意搵人仔直接大陸開office 得啦
現在你香港重有乜野分別先

港共日日吹奏緊大灣區

日本一向都係東亞大佬，只係爆破左

只要香港人一人行一步
係公司同外國上司話國安法要佢地盡快離開
唔洗幾個月一定搵定地方搬

無咩邊幾間

Push.

無人講我講

ubs

正確來說呢排流行FF哪邊連登就討論哪邊
唔系邊樣易就做邊樣

又咁講，銀行license係最難申請，所以縮極都有返咁嘅scale。

反而果d 1 4 9號牌就好易

好多地方都要搵緊人發展
歐盟加拿大澳洲新加坡日本

開多幾間美心補數囉

成日開呢D飛機文打完飛機
出名個幾間IBANK走左先再講啦

美國正式收緊支企上市

嚟緊所有支企回流港交所，得返呢條水尾食多兩三年

香港人又贏 攬炒好勁
黃色經濟圈真係最終贏家

其實點解反而新加坡會晤驚
唔驚李顯龍驚雜種？

香港請一個,台灣夠請2-4個

新加坡,菲律賓,馬來西亞

咁即係會唔會俾人炒？

台灣又點會工時長得過工時世界第一既香港

Ricky

關税項，人工，租地方 個d支出 問題
税我唔熟，人工新加坡 就打6 7折左右 ，地方就再平d

前海去左邊？

哥仔，以往東西柏林係代表鐡幕世界vs 自由世界。唔使乜野都納埋國家民族黎講嘅。

台灣啲法律同日本有得比超級繁瑣要開公司搞嗰啲嘢好多手續

把口奶渣
你試下係星架坡掛中國國旗

英文勁

similar 。。我間公司係歐資，舊年先setup左上海office,,好似好有vision 咁。。hk office今年下半年仲預左headcount請人，有💰冇掟駛咁。。

聽完好撚驚
台灣會唔會取代香港架

咪得新加坡一個比到信心人

有朋友間歐資公司都係, 雖然唔算大,
但都準備搬去台灣/馬嬲, 每個月包2張返香港機票
佢話最理想係出香港價台灣用,

台灣一定會壯大，不過過程中要打一場仗

國家可以瀨
國民唔得

正

我喺美國公司返 之前嗰年幾 啲美國大袋因為香港有運動而過唔到來開會 已經好不滿

宜家因為國安法 會將香港headquarter搬去新加坡 香港嘅post會陸續搬過去

佢自身都難保

平平地叫公司帶你過去睇下仲有冇得申請入藉啦

記得有個0靚仔俾佢地告到個人失失地常

依家先freeze公司上年開始清人，反正有大灣區office

無得驚咁多，唔撚消費

好明顯啦
就算支那公司Tik Tok，都驚左國安法，索性唔做香港

都係果句，銀行業好難大幅度走，但其他金融相關嘅其實慢慢搬走。

之前走果幾間美資公司都係類似咁

商業角度
咁唔會放棄左中國市場？

香港=被合併的奧地利
臺灣=1939年的波蘭

或者歐洲佬覺得呢十四億人口太難serve

白虎山...香圓圍

台灣有美國照住，大把發展潛力

有樣野不能否認
其實新加坡民主制度已經ready
只差要除毒

正常

google勁多

其實間間銀行都認錢唔認人，所以銀行好難走。
但side business，scale唔大果d就會郁身

未有国安法同疫情前已經聽有外國公司搬去越南
香港office 大量炒人
根本好多人知香港大限已到

搬去越南同賓
但樓市照舊gogogo

好多去東南亞

咩公司 有幾大？

Tech sectors係，同埋working visa算易批

tech 先最重要

台灣過多四年如果變國民黨執政....

咪係

但呢到永續喎

咩公司咁正

八年執政之後「和平統一」既話就....

請唔請人

其實好多跨國公司都對國安法好大憂慮。唔會係香港投資太多，包括我做緊個間...

舊年咁大單，1:1都無咁樣講，仲話會expand。

今年一過呢條，再見到咁樣咬人，完啦

邊行

IT

支持台北取代香港

公司local高層都搞緊移民走人

咪on9

認同

幾多年好難講 但係美國又撤出同時打走中共國企
目的就係唔比佢地去文明世界搗亂

睇下幾時叫得郁銀行郁，而家走果班包埋我返工果間都唔係銀行

香港呢

可唔可以請我

最大贏家

比d提示，金融唔單單睇銀行，仲有WM、證券，呢d係最易起身

憂國安法 日企思佰益擬撤港
文章日期：2020年9月11日
Share

【明報專訊】《港區國安法》實施後，有跨國公司憂慮香港的自治和金融中心地位將被削弱，甚至考慮撤走。彭博報道，日本網絡金融公司思佰益（SBI）控股可能成為首間因國安法而明確決定撤出香港的日本大型金融公司。
最快明年3月撤出

彭博引述思佰益發言人岡安翔一表示，鑑於近期實施的《港區國安法》削弱香港作為金融中心的吸引力，公司目前考慮最快於明年3月撤出香港。事實上，思佰益早已「撤出」港股，該公司曾在2011年以HDR（港股預託證券）形式掛牌，但2014年退市。

岡安翔一拒絕透露如果思佰益決定離開，將把香港業務遷往何處。思佰益為日本最大的網上經紀商，目前在港業務包括一間本地券商，擁有不多於100名僱員。思佰益總裁北尾吉孝正考慮為在日本關西地區建立國際金融樞紐出一分力。

根據日本對外貿易組織近期公布的一份調查，在香港經營業務的日本公司中，超過三分之一正在評估香港業務，或是考慮評估。日本券商大和證券早前已表示，如果香港局勢顯著惡化，可能會加快速度縮減在港業務。

amos yee?

國安法生效後外資撤離香港再添一例。美資投資顧問公司萬里富 The Motley Fool 香港首席分析師向香港會員發信，指經歷去年反修例示威，近日北京推出香港國安法，加上中美脫鈎趨勢，令香港這個金融中心「處於地緣政治風暴的風眼中」，由於這些不確定因素，認為難以為未來 3 到 5 年在香港的業務發展作可預測決策，所以在權衡業務發展和員工後，決定關閉在香港的實體營運。

萬里富香港首席分析師 Hayes Chan 10 月 5 日在公司網站發信予會員，指他們在約兩年前進入香港，傳統上大多數在香港經營的外國公司，都是希望利用香港自由資本流動、信息透明和西方法治來進入中國市場，但去年香港爆發反修例示威，令香港陷入曠日持久的政治危局，北京最近出台國安法，則令國際焦點重新聚焦於「一國兩制」模式及其未來前景，而中美脫鈎趨勢亦將令香港處於地緣政治風暴的風眼中。

信件指由於這些不確定因素，他們難以作可預測決策，決定關閉香港實體營運，希望專注及投入資源到其他地方；Hayes Chan 又指，過去曾撰文分析香港投資者的投資組合，過份集中在香港和中國股票的風險，建議會員加入該公司在英、美、澳、加、日等的投資社區，令投資組合更多樣化。

共產黨益晒台灣了

睇開舊時

呢d side business最易起身

衰d講，1 4 9號牌都係

但係有美帝endorse
其實泡菜國都係垃圾，同支支差唔多
之不過跟唔同大老，就算政治垃圾，條路就唔同

傻閪習
一意孤行依家外資陸續徹離
港人又拎錢走人

留番個殼慢慢玩啦

乜原來cctoy有人返工

台灣人工幾平你知道嗎？香港人又唔係特別勁,台灣一樣大把海龜,請你做乜9

唔駛講咩，試下問下人香港仲有咩/大陸仲做到咩幫到香港再突破自己？我諗無人答得出咁走就好正常既

正路都係公開表示支持國安法 暗揀就搬錢搬重要人員走 做生意點會公開同政權擘面 富不與官爭 梗係口口聲聲中央人民政府英明 背後執嘢鬆人

做緊美國公司，香港逐步downsize緊，會係台灣expand

2018年全年平均工時
新加坡2340小時
香港2172小時
台灣2033小時

新加坡本身都係支那一部份

最多得工作簽證居留, 入唔到藉

個別例子

富不過三代，當你出世已經係太子，你都唔會努力讀書做人喇，大過左成為廢人之後要治安，可想而知會搞成點

現代仲要無十幾個兄弟同你爭，爭贏就管理國家，爭輸就管理家業，俾我都做廢人喇。

夠長就得
唔一定要最長

On9金融台灣點取代香港，係都去Singapore

呢啲真係輸撚死

我又覺得日本人講英文ok，印度，泰國同Lux差啲

Ok條撚
日本英文公認差

雖然新加坡都係仆街 但個朵無咁臭

啲鬼佬淨係識 "This is China" 唔會有人講 "This is Singapore"

如果有台灣工香港人工就好

銀行認錢唔認人，大白鯊，唔會咁輕易離場

我講緊國際金融中心嘅國際金融活動

睇唔睇到都係咁
問題係你改唔改變到

可能你心諗 國安法咁on9 你班人都支持 你睇下而家咪咁囉

係連一間office/代表處都無

走係唯一出路

猩假波

真呀 外國公司冇嘢留戀

新加坡人根本好滿意依家套制度

你係老闆，下年有新headcount，你會allocate去新加坡，咖哩國定香港？

好多老闆身體很誠實so9sad